共和黨議員反對特朗普放過中興通訊

共和黨議員反對特朗普放過中興通訊

由參議員魯比奧牽頭的此次反對行動顯示，共和黨內部對美國總統處理其對華貿易邊緣政策的懷疑態度與日俱增。

美國國會共和黨人正在動員起來反對唐納德•特朗普(Donald Trump)修補與中國貿易關係的努力。他們起草了旨在阻止白宮拯救一家中國電信設備製造商的法案，該公司被美國的制裁推到停業邊緣。

由佛羅里達州參議員馬可•魯比奧(Marco Rubio)牽頭的此次反對行動顯示，共和黨內部對總統處理其對華貿易邊緣政策的懷疑態度與日俱增。

特朗普的助理們正在談判一個交易：美國將解除對被指向伊朗和朝鮮出售敏感技術的總部位於深圳的中興通訊(ZTE)的制裁，作為交換，該公司將改組高級管理層，並接受另一項巨額罰款。特朗普昨日表示，選項之一是對中興罰款13億美元。

該公司去年被美國政府處以12億美元的罰款。

中國國家主席習近平將解除針對中興的禁令列為與美國達成更廣泛貿易交易的一個條件。在美國商務部宣布禁止中興在未來7年從美國採購芯片和其它零部件後，該公司被迫停止運營。

昨日，北京方面宣布從7月1日起將乘用車進口關稅從25%下調至15%，一些分析人士認為，這是特朗普在中興問題上的立場發生逆轉後，北京方面作出的讓步。

自特朗普上周首次下令逆轉政策以來，魯比奧一直是共和黨內中興交易的主要反對者。他表示，將管理層變動、罰款和其他設想作為交易條件的想法不夠。

「令人遺憾的是，中國在與我國行政當局的談判中佔了上風，他們正在贏得目前的貿易談判，」魯比奧在Twitter上寫道。
「他們避免了關稅，還就中興問題達成了交易，卻並沒有作出任何有意義的讓步作為交換。」

魯比奧並非唯一有此擔心的人。國會的多個委員會上周通過了兩黨贊同的舉措，將對中興的處罰與融資法案捆綁在一起，而掌握實權的參議院銀行業委員會(Senate Banking Committee)昨日通過一項措施，使特朗普至少在一年內無法修改對中興的處罰。

特朗普表示，他尚未就中興問題達成交易，並承認，他重新考慮對中興的處罰，只是因為習近平向他提出了這一要求。美國官員把習近平就中興問題提出的干預請求，比作特朗普代表美國企業向外國領導人提出的請求。

「（最初懲罰的目的）並不是要讓中興停止經營，而是確保他們遵守我國的制裁計劃，」美國財政部長史蒂文•姆努欽(Steven Mnuchin)昨日對美國國會議員表示。

在此項爭議發生之際，美國國會的共和黨人對北京方面獲取美國技術的做法採取了越來越強硬的立場，推進了一項將賦予美國外國投資委員會(Committee on Foreign Investment in the US)更大權力，對中國投資可能給國家安全造成的影響進行審查的立法。

佢一定後悔當初點解要放生中興

侵仔 vs 魯比奧

我撐魯比奧

魯比奧係共和黨 勢力如何

刁總夾埋肥金搞鳩你美國同南泡，傻鳩侵仲讓步畀中興？

習總同肥金夾手 玩鳩你
仲向贏國讓步？

我諗人緣好過侵仔

下屆總統魯比奥

搞掂克魯茲先
布殊家族可以不理

一個唱白臉, 一個唱白臉, President Xi 又嬴

一個唱白臉, 一個唱黑臉, President Xi 又嬴

3權分立好處